[環團發功] 全港泊位佔地等同70萬間屋 環團斥荒謬

香港泊車位不足問題嚴重，不少車主及運輸業人士均要求港府增加車位以滿足需求。但環保團體「健康空氣行動」反指，現時全港有超過70萬個泊車位，相當於74萬間一人標準公屋單位(每間約150平方呎)的用地，已用作各種車輛的停車位。數字凸顯出土地錯配的荒謬之處，反映市民的居住及休憩空間需求，比不上汽車的停泊需要。

「健康空氣行動」向立法會提交的意見書指，香港的車輛數目增長驚人，運輸及房屋局如果一日不認真減少泊車位的供應，一日也無法有效減少進入市區的車輛。該組織建議，當局應調高公眾泊位的收費，因目前仍停留在每15分鐘2港元的收費，與市面一般停車場時租20至30港元相比，實在相差太遠，令大量車主寧願繞路尋找收費相宜的泊車位。

該組織又認為，在美利道公眾停車場拆卸後，當局應在鄰近地區設置泊車轉乘(Park and Ride)設施，鼓勵車主不要將車輛駛進中環地區，改乘其他公共交通工具前往市中心。

弱智

冇腦

環保撚

日本買車要有房證車位證先買得

香港咁細應該效法限購/駛

唔駛講咁多，又係每日150 嘅問題，諗乜撚嘢辦法都無用，直接解決問題徵結啦含家產

環你老保

好心香港推行下單車

環保署嘅基金就係養埋呢班垃圾